到底香港係咪咁多人都咁高人工？

睇好多post個個都搵over 50k
我見識小，身邊大部分人都係搵緊20-40k
高人工既人做邊行多？

on99

連登仔個個fg 50k

睇下政府入息中位數啲數據先啦

根據最新2020年統計處《政府統計年報》公布最新個人入息及家庭入息數字，現時全港個人入息中位數為17,000元

資料就17k

civil servant

睇埋公務員

有得單獨睇？

我未見到，但有得睇既話應該會暴動

因為物以類聚

搵到錢果d會繼續同搵到錢既人玩互相學習

你問下燒山身邊既人搵幾多呀

叻人自然同番叻人交流

搵過5皮有幾奇

連登啲人工post 有 selection bias
你每次問人地人工好正常高人工嗰啲會出黎講，搵得少嗰啲根本唔理/唔想講

取樣偏差
高人工會大大聲講出黎
低人工就收埋唔講，或者報大數

低左？2019唔係19k咩？

香港收入分佈似欖球型，中等收入果浸係好多人，比人又好多人都高人工嘅感覺

連登中位數你話呢

唔出奇 之前有段片去中環街訪 個個人工都十萬八萬

大多數係大公司既中高層

中等係幾多到？

個人感覺無野好講啦
你訓開天橋底嘅覺得所有人收入唔過萬都得
做ibank嘅覺得5萬一個月算窮人啦
政府條數仲on9，你搵多兩個錢都識搵人做低個數交少啲稅啦

唔通做緊7仔會上嚟開post咩，
上連登就咪認真啦

咁搵兩皮幾難唔難

中環好多3大人 得閒就進修讀書
好正常者
現實唔同連登呀

貧窮有自知之明果d點會成日上來留言搵多份pt好過啦

來得留言果d都中上職位啦

fg 15k 番6日

入息中位數計唔計埋自顧同做生意果班先
計交稅會唔會準d？

做緊7仔都可以上黎鳩up自己十鳩幾萬

40歲 20k呀 你信唔信

it
今年連月薪加bonus ，全年接近收900 k 左右。

hojh hk no it

個個會考 Dse 都30 分 三大畢業 徒手游出公海 月入50k起

其實後生一般大學畢業 八大啦

做下銀行工 或者IT

30歲我估都五六萬一個月

中位數兩萬係因為老一輩九成都冇讀大學

同埋佢哋有種一份工打到退休嘅Concept

比較少人會諗想升職加薪

八大求其有5、6萬
你諗多左

咁係幾多

我後生d嘅同學
都係三大
都係20至35k多
唔係專科好難咁高

有人話2至5萬都係

Around 30-40K

波台狗真係寧舍弱智啲

認真答：係，香港真係好多人人工好高。

銀行先冇呀理科先有 但要再讀碩士

一樣；50K up既同事，一個Department已經過50個。

貧窮限制了想像

三大非專科非公務員 ～30k
八大非專科非公務員 ～20k
我身邊例子

個個月供完樓 自己洗完淨5萬

真 燒山9up下編個劇

唔好話5萬 50萬都可能有

當然好難編

緊係啦，搵20K嘅做到隻閪咁得撚閒上連登咩，係班高人工嘅先可以咁撚得閒姐嘛

扣走班洗廁所洗碗班廢老，一般大學畢業做咗五年以上嘅人中位數應該有40k以上

垃圾統計
香港搵錢唔係靠打工 除非你ibanker fg已經月入五萬 30 月入十幾萬

唔好再用呢份嘢打飛機自己呃自己
香港搵五萬以上嘅人多到你唔信 亦唔使交稅
無喺呢個統計出現

fg公價都25k 做幾年50k好正常

做公務員，專業人士（會計，醫生，律師，護士，工程師，IT，其他xx師），基本上做番10年8年，人工加到五皮係好正常

網上面講嘢講乜都得，我話我一日搵一百萬都得， 我話我失業都得，其實可能我日日返工返到冇時間上lihkg鳩噏都要趁屙屎， 任你噏嘅嘢你信咩？

之前咪出咗數據囉，我淨係記得30k係香港係top 30%打工仔 當然香港地好多人係冇打工全職炒股搵得仲多

真
我份工先得19K
炒股除返開一個月可能有30~50K
今年炒港股食左380K(呢筆錢交完肛交所既稅之外,唔駛報稅)[如果係其他國家,報稅都報到你唔想炒

燒山成個真人起到點9up???
想知點搵到咪學下人虛心學習

搵緊10k

佢係例外啦，個個都可以話自己係， 網上嘅嘢使乜咁上心。

其實八大好似都係得一半人入到，80後只得1/4人入到，當中入到既有一半係乞食文科

所謂八大畢業做到30歲有四萬既其實冇1/5

幾歲先

反而我出黎做野個個同事都住私樓
仲有好多住豪宅

如果你係專業人士，50k其實都算低薪
香港人大把過呢個數

所以咪話跟真人學習好過囉網上9up者

父幹者 小學都可以住豪宅

連登人均炒股月入100k

但一見人搵得多就話人吹水個個人工post都係咁

你讀過大學未？

1/3 60k 或以上

MO定BO？ ibank FO fg 起薪都50-80k 啦

身邊個個fg到做左2，3年野都係萬幾2萬，連登平行世界咁款

統計處最新嘅月入中位數係19k，但搵5萬以上大有人在，完全唔出奇，唔計我自己，我識嘅都有6、7個，相對月入低過19k嘅都有好多人。

Big four越後加得越勁拋離得越多

係

上左連登幾耐 信都on9

父幹都唔係個個有架
唔少人都係痴屋企住公屋/居屋咋

炒多兩轉有首期

有都唔會供樓啦
月薪根本唔過
再者屋企層私樓就供斷
我30A0, 都唔預會有靚女處女老婆
我先唔會幫臭雞埋單
而家搵埋搵埋俾自己第日老左環遊世界

連登咁多PR 到底係咪成個連登都係PR公司

我做 B2B sale
計埋獎金平均都有5萬5
不過老實講唔計專科 eng 你要有50,000以上多數都係要跑數

支那仔唔識唔好扮啦

搵得最少個班係香討

冇辦法知 你只可以從你身邊既人入手 唔通你40-50歲 身邊既朋友中位數又17000咩

無論失業率同收入中位數 連登仔個年紀都係好差 仲話比廢中廢老拉低中位數

當中25至29歲群組的增幅達至2.4倍，是眾年齡層之冠。

今年人工連bonus 850k，炒股賺3mil唔使交稅

個數據只係打工
好多自己做生意 做教練 開ig shop 全部無計
呢啲全部輕鬆五萬以上 仲要唔使交稅
香港從來搵到錢都唔係打工 除非你fg入ibank 五萬起薪嗰啲

唔好再俾貧窮限制思想 拎住個入息中位數打飛機 呃自己
以為自己已經好好搵好多

望下出面咁多人買車買樓 諗吓點上進搵多啲錢好過啦

但係要諗吓有幾多人報小税
稅就一定無可能報多

做生意都可以蝕啫
計你老母咩

你覺得D樓價假既？

Trainee未必有50k
睇邊間ibank

吹水無成本

做左10年野身邊朋友一般40 k 左右

唔通我開7仔 但淨賺得8千蚊個月又話你知咩

其實同你識既人好大關係

做教練、開ig shop輕鬆月入5萬?你識嗰啲都應該幾好彩同有生意頭腦，我識嘅十個入面應該得1、2個成功。
尤其做教練嘅，近排直頭要去揸船、揸貨車、做地盤先辛辛苦苦搵得嗰2、3萬。
BTW我只係講個數據出嚟，從來唔覺得自己搵多過5萬係好多，我office大把人搵得多過我。

呢個算最保守，資料好似來自稅局，仲有班即時現金出糧計算

係 香港多數人都現金出糧

ibank FO都MT制咁慘，邊間咁唔掂

香港地，要搵錢大把機會，扮黃已經係一個商機

30歲五六萬係專業人士，
八大普通科， 當你fg 14-17k,
( 八大非專科大約係依個range),
要每年加20%左右人工先有依個數
年年升職咁樣，連登仔不愧係人中之龍

19k啦戇鳩

喺連登講人工

2020年既中位數係19k

啱
所以就會有個錯覺以為好多人揾五萬十萬一個月

根本就好多人搵到錢
以前有啲玩具槍成皮野一支轉個頭賣哂
事實係大把人洗得起亦捨得洗
你係新界起間丁屋三四十萬賣出去千幾萬
你就知香港搵錢係幾容易

仲要長期只賺無蝕
輕鬆月入五萬以上
打工只係晒時間

文科乞食科 30歲15-25k
商科30歲20-35k (一般）
叻仔既/要跑數既 40k以上唔奇

睇下薪俸稅納稅人個中位數係邊個位

當你有小朋友，又要供樓，供車，供書教學，養兩老，交稅，就算月入10皮都係過眼雲烟，月入多唔代表disposable income 多

就咁計5 萬以上約20%
每5 人就有1 人

呢度fg over 50k
工作都係做阿媽個仔

啱呀 我無講佢哋喎 我講成功嗰班

我估你大學都未升到
30歲大學既2x-3xk係非常之多

前期係年年升
但係後期佢地都未必個個升到ger同sm

多數香港人用現金出糧

咁你又先要問下自己， 點解值五六萬一個月先， 如果你係老細會唔會比五六萬請自己

講咁耐咪又係得燒山有人信搵5萬以上一個月

連登fg50k 得啖笑
舉兩間大學做例子
hku 2019: 平均27175 (medic 拉高), 中位數21125
hkust 2019: 平均21851, 中位數19000
更加唔好講呢到大部份人都唔係三大畢業

你覺得公屋仔搵12k會唔會報上黎？
相反你搵120k實會講

睇佢地啲point 幾錢人工都知啦仲要只加不減地球毁滅都仲跳緊

黑警做兩年人工已經係頭30%
毅進畢業

相反大學生30前都唔係好多有20

20k ?

中位數去左300000-400000每年
月入25000 到 33333
好合理因為扣除左一大班扣完唔洗交稅嘅人
而呢D計嘅只佔勞動人口6成

係，其實求其都80k一個月，50k真係好基本，你睇下財經台個個每日都賺最少十萬，一個月百萬真係好容易

啱 睇貼圖一條trade輕鬆十萬up 一個月trade幾十次仲唔過百萬
當然啦 蝕幾十萬嗰D就自己收番埋

呢個表好好多喎
其他啲咩平均收入中位數計埋清潔掃街洗碗
用嚟比較都係打J顯得自己冇咁可憐

岩呀
唔明點解有人30歲都未買樓

唔通我畢業搵得廿幾k會大大聲講出黎？
低人工就梗係收埋架啦

連登仔強大技術分析，個個都係巴菲特，仲有做麵神對家唔會蝕錢

咁講法，即係平均月薪25-33 ？？

認真 真係好多人好高人工

數漏左有班高收入但唔使報稅

yup
就算23-25入ACO，最快都Point 8先叫實收20k (扣埋mpf)
但偏偏好多大學生連ACO的前景都無

正常三十要有一百萬係好基本
已經唔係講你要投資啲咩
平均月儲一萬 22-30 應該要有96萬

當你話fg儲五千 你近三十應該加人工 可以儲萬五 拉返勻一萬一個月

你搵到另一半 一樣咁儲 都已經二百萬 其實已經夠買樓加過壓測
仲未計你 如果有投資 賺5%一年 應該會輕鬆啲

好多大學生未必搵到超過兩皮？

大把濕鳩office文員每年加幾百
唔係專科撚比人撳住屌

其實你係咪毒撚黎 見你嘅生活淨係得連登咁

平均納稅人月薪。

出面咁好景輕鬆20k就唔洗咁多人爭ACO

三大甚至master爭ACO喎

FG儲5000
30歲有15000儲

仲要5%一年，理想到
咁不如我23歲做AO，一個月儲45000啦

呢度咁多人話26低薪？

會唔會係你廢佐小小?
fg搵2萬儲5000
30歲 30000 儲15000

你投資spy都唔只5percebt

其實一filter非大學生已經得番1/4人，裡面又得3成搵5皮既話你都諗到只係少部份

不過assume會玩討論區既後生都會上連登，咁呢班人會係度兼願意透露人工既機會當然比例上多於人口比重咁解

搵8－9萬都覺得自己唔夠多 搵20萬先夠人生生活應該

買新樓入業主tg group就知，大部分人都over50k月薪，勁多人揸tesla

係連登睇得最多就係fg幾年做緊份好hea既工攞40-50k,加埋炒股就月入90k

19好似係家庭，依家更高

我認同投資回報5%十分之可行
只係想講投資美股例如SPY一定會升唔係必然，呢十年係升好多
再早十年2000-2010 SPY十年回報係負數

sorry 咁我真係好廢

你唔講我都無留意。原來spy係2000年高位150，第一次breakeven 要等到07年，07年無走的話就要等到13年

其實冇問題 係條友講到唔可行咁先on9
加油~

係喎 唔記得連登仔人中之龍
30先3萬好撚廢

人工高唔代表有錢
人工低唔代表冇錢
大把人人工一般 甚至冇番工
炒股有樓收租唔洗憂

連登仔見高就拜 見低就踩唔係第一日

真 當人地500萬樓
你月入50k都要十年八載先搵到
父幹最重要

係咪一定要買樓投資先有錢？

好多人唔記得/唔知道2000年代買美股嘅下場。

個個人工post都見到你咁介意人地搵得多？

真 淨係睇佢寫咩都知佢未讀過大學

唔理想啦呀嘛
不過睇你做邊行嘅
it fg都萬八 儲五千 唔難 家用當然唔可以俾多 永遠俾一成

三十 做咗八年 有三萬五好平常啦呀嘛 講緊好多都已經過四萬
儲萬五 好難？

股票 5% 講緊收息嘅水平咋喎 大把收息股都5%以上 當然你可能話蝕價 但有邊隻八年前同八年後會大蝕價？ 除咗匯豐

已經唔計你玩美股 鳩買都賺幾十%

我成日都覺得係新移民拉低
正常真香港人點會咁少

依句好有連登智慧 都唔知番工為乜

咪係囉 已經係水平之下嘅要求嚟...
30 人工無三萬其實有啲過份 應該要諗下點增值自己 升職又好 轉行又好 唔好成日自怨自艾
打工已經好穩定 喺comfort zone入面
人哋出去自己搞生意 講緊係double收入 我都已經唔計

下年考DSE

努力啲搵錢啦巴打
認清個世界 好多人努力向上爬 唔好搵啲差過你嘅人同你比 搵啲喺你上面嘅人去比 逼自己爬上去好過啦

五六萬誇張咗嘅 三萬幾至四萬幾就好多

連登個個人中之龍 做清潔都一個頂幾個 所以咪fg50k

當你連登有10000人上
一有果d人工post高人工果班就會留言
低人工果d就唔會留得個望字
我當你10%過5萬
都有1000人啦
仲未計吹水果d小學生

好快香港中位數跌到5千

兒登係全香港精英集中地，高人工好正常

正常fresh grad有廿幾k係算唔錯 當然冇嘢值得好威要哂命

新移民 拎綜援

鬼得閒同你打工

其實咁既...好似我自己咁搵工既標準係要少野做同輕鬆過日晨,人工萬零 有被動收入減低到生活成本就得..因為我股票收入先係主要收入來源唔駛交稅..享用公共資源,不知幾爽

吹得最高一定係地盤

次次睇新聞, 講地盤佬一日搵 兩三千蚊
唔識既人以為 地盤佬 真係咁勁

做緊地盤既人 睇完真係得淡笑

利申, 做左地盤十年

咁多數地盤佬係幾多人工？

認真 我IVE BA畢業 後來補DEGREE 做非SALES位BACK OFFICE 冇專業資格 30歲頭75K

笑死人生第一關都未過就係度亂up
祝你dse考好啲做top 10%是但入間三大先 再係u嗰四年刷好啲cv同gpa 再fresh grad碌入到個好少少嘅mt programme/專科工 到時再諗30歲5/6萬都合理嘅

睇返條數又好似係
不過我都係無一百萬

我知綜缓唔計數
啖仔呀姐就會

Dse雞使乜同佢講咁多

就算升唔到跳出黎都有啦

唔係
medic fg先得三萬幾 gbus又唔係個個都搵得 大把非專科得萬幾 仲未計啲無書讀嘅

讀書叻唔代表搵到錢
Allied health讀完master都只係50k，頭20%炸
前幾年都仲係20幾%人有大學讀

年薪百萬都唔叫高啦

五毛你好
五毛再見

呢個方法 仲要可以一年去兩次旅行 當然都係亞洲為主
開源節流 開唔到咪節囉
我估最難節係家用

樓主既說法係正常
每5 人有 1 人50k 以上
所以每5 個人上連登就有1 個
加上selection bias
變左大部分留言既人都係50k up

另外，睇中位數冇意思
因為香港貧富懸殊嚴重
要睇就睇10/25 percentile既人工

睇fg 人工都係冇意思
畢業頭5 年人工升得最快
要睇就睇畢業後5 年既人工

老實講一句50K人工真係唔算話真係好高

政府個人工中位數數據係唔包政府工、政府工自己既中位數係多過40k

拉埋d廢佬掃街黎比

低人工點解唔講得
如果覺得自己搵咁低人工嘅話就應該反省下點解自己搵咁低

利申：fg 14.5k

睇黎你真係唔係好識
除左文科個科真係30歲都有機會冇20k之外
其他基本30歲衰極都20-25k呢個range

邊度有一半入到
三份一啦

你既意思即係 掃街 果班唔係人??

如果照你咁講, 不如 月入500萬以下既唔係人
到時香港 個個月入500萬以上

吓掃街好有用
有用過咩地產保險
警察更加唔使講

同人比人工唔同相同學歷/年紀既人比有咩作用
唔好自欺欺人啦

誠哥都唔覺得自己有錢啦 唔同入息唔同支出 你拎緊20k咪覺得50k高 你已經拎緊50k嘅話咪唔覺得高 冇人會安於現狀

蓋世寶屌你老母都800k年薪啦

無人話掃街冇用，而係一般黎講佢地同大部分後生既背景差異大，如果後生人要同人比較人工，拉佢地落水有咩意思

唔明點解萬八儲五千，家用係浮動

你鍾意儲六千都得嘅 唔明你唔明啲咩

後生仔失業率又高過人 收入又係年齡組到低過人

後生仔拖低香港整體就業數據就岩

香港大把過50j
證明香港女人都係雞🐔

呢個題目應該開係上班台。。。

數以千計的高薪連登才俊會話你知
FG月薪冇50k, 打工5年月入冇100k
都係廢柴。。。

其實個人工統計都廢嘅
正正常常香港人根本唔憂做
大部分人搵廿幾k但至起碼有2up物業收租

有班石頭出糧添

睇下咩年紀先

有三萬五點解儲得萬五

做邊行？

因為呢到係連登，你可以係到盡情洗刷現實生活嘅自卑，任意想像自己嘅人工
無人會知真實嘅你係做仵作定洗碗

唔會係
你可以去睇果D考紀律部隊/ACO既POST
你見開到咁多都知
但無可否認 香港真係好多叻人+有錢人

50k做到仆街又孭飛既話真係唔高

好似大陸咁清理哂d低端人口

然後連登9成人都想考ACO

at least ar 佢哋話難呀嘛 咁三萬五最少萬五好容易啦
我自己就儲開兩萬幾

圖都冇張 吹撚到

掃街先唔係廢老

講人工已經輸咗啦,誠哥人工少過我唔通係窮人咩

Agger

咪係 整污糟條街既先係廢老

做緊科技野 12萬一個月 穩定

可能係因為低收入個班唔出聲
例如我

佢地senior 3...normal pay都已經過左4萬 (未計OT)

不過捱到上岸真係唔容易

好多而家仆緊街 0收入

有
有d on9會claim少左allowance

思想正確巴打
屌地屌左幾年都諗唔明為咩要委屈自己幫人埋單，玩到爛晒仲想正正常常過日子，臭雞真係諗得完美依個世界應該係種咩因得咩果先啱。

但出得現金
大部份唔會高得去邊 (唔計林奠）

大部分工出現金

唔係唔講得
而係比起高人工果班，會更傾向唔講

睇有幾勤力，同有無工開
但就算2樣都有，都難

計條數，佢地係真係可以月入過4萬
但條數假設左條友係唔會攰，同一路好有幹勁

事實係做到仆街..跟本keep唔到保持個高位
再加上有時無工開

lm

如果真係得17k 冇額外入息嘅話
香港應該變貧窮城市了

因為政府個統計係人工
炒股唔計，收租唔計，freelance 無報稅唔計

仲有reporting bias

政府數據完全唔可信

銀行如果肯公佈，實同政府勁大出入

agger

朱大帥做左10年都仲未做到判頭

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

連登鍵盤師年薪百萬都唔知?

認真
睇統計處數據
數據以外嘅都只係你個人感覺
受你圈子，教育程度，本身家底影響
同埋香港產業架構咁簡單
打工來講揾到果個價都係果幾行架啦
使乜要咩見識姐

Same same

問題係對社會越有貢獻, 通常都係人工最低

無貢獻果班就人工最高

認同
加上d人淨係用人工黎判斷一個人廢唔廢
所以d清潔工真係好慘
付出最多 仲要受人白眼

連登仔 只係識得拎 搵得多果班做例子(乜乜銀行, 買股票 之類)

掃街, 洗碗, 侍應, 7仔, 搬貨 呢D低下階層就直接無視
所以全香港人工都好高

思維同中共官員好相似
中共官員 為左營造中國好發達, 通常都係拎 北京 上海 做例子
內陸窮山區 就直接無視

其實呢個世界好多野好流
好似過關
企左成班海關 移民局既人傾計 行行企企
個個20-40k人工
重有好多部門都係r
偽鈔科 拆彈組 防止罪案 談判組
香港有幾可有偽鈔 炸彈？
一年去車有無十次？
無偽鈔時，偽鈔科有乜做？
唔通周圍去舖頭檢查錢？
談判係咪跳樓人跳樓前一定到場？
好老實，好多返工都係hea

所以我欣賞送貨 飲食 清潔 司機多過上面既人

岩呀， 苦就我食大部分
福就你享
用下腦都知係唔公平既deal啦， 除撚非你貼埋大床送層樓黎，咁未埋你單囉
利申 好仔

真
香港好多工種其實20-30k到頂
運輸 飲食 零售都可能已經佔咗香港20%人口

香港人有錢係資產增值多於人工
早10幾年好多樓仔先百幾萬
依家五六百萬起跳

好多低下階層本身生活慳儉
以前個年代真係買到樓
街市d菜檔事頭婆大把人兩三層樓

政府工係唔會計落工資統計數據入面
班友都知自己人工太高，如果公布會比人仇視，減人工

連登永遠都係fg30k、幾年後50、60k
而且被動收入永遠都有4、5位數

其實 紀律部隊 清閒係好事
證明香港治安好

但正所謂養兵千日, 用在一朝
遲早有一日會用到佢地

反而保險, 地產, 金融 果D......好多時真係無佢地一樣得

點會
連登講既公務員不嬲低人工

林鄭 40幾萬.......司長一個月30幾萬.......局長一個月20幾萬
即使係一個 特首辦 新聞主任, 一個月都18萬

但成班完全無任何貢獻

貢獻？
拉高稅收囉

我上面講既部門
拆彈 偽鈔 談判 防止罪案
當每個部門有一個總督察做主管
每個月薪十萬
老實講，作用有幾大
我睇過陳欣健訪問，佢話佢就係防止罪案科，日日拎住公事包扮忙

成班爛閪臭唔在講啦，18歲到28歲10年時間俾幾多男人條撚插過，入面死撚左幾多精蟲，你唔講係個閪我以為係亂葬崗，果d咁隨便俾人屌既臭雞唔該唔好怪自己搵唔到好男仔因為賤人只會徘徊返賤人既area。

我自己搞生意 呢幾個月平均400k/月
其實唔算誇 識到好多做生意啲40幾歲 真係月入過球

以前溝過條女 18歲住比華利山 自己住
後來知佢係full pay 我估係做偏野

呢兩年有個朋友又係女仔 20歲左右 佢唔係做偏唔係做雞
但full pay左私樓 700幾萬
我都好懷疑人生

同埋成日講入息 講政府數據冇咩意思
有錢人邊到洗交稅 我入息都係3萬
人地搵幾百萬個啲 我估都係報幾萬
呢個就100%肯定架啦
真正既社會 唔係睇到既咁

到你想搵毒撚埋單
有質數少少既都唔會咁隨便
寧願做鑽石王老五好撚過
我開始明白D有錢佬心態
no joke

shhhh, 樓主係 loser , 靜d

我都冇5皮

不過睇見燒山咁撚勤力就知有錢人非父幹果種態度有幾唔同

靠自己果d好多都鍾意學習睇咁多書抵佢地過5皮啦

問咩都吹到兩嘴果到已經值咁貴

咁都只係50步笑百步
20-25K果堆仲要夾雜住好多水泡科/追夢科半狀元

不過講真，考到依個分數的人，屋企本身都唔差佢份糧
好多都私樓仔女，有哂首期，到時是但供萬幾蚊叫做好努力

30歲左右，狗隊30k，大學生先20-25，前景好多時仲要好難講
仲要蝕埋四年學費，唉..

我覺得你依啲故事其實同連登仔FG 50K唔係差唔多
我唔係質疑你個故事係假，
只係你口中的依啲人恐怕只係極少極少極少數，
成日話FG 50K，睇番科大FG問卷薪金都仲可信啲。

如果依兩個女，本身毫無家底，玩到18歲住比華利山，
個人認為除左賭工具都無咩可能。
但好多時擺明係父幹有生意，又識叔伯父點點點，
係咪比人包養成層樓送避印花稅都好難講。

話哂統計數據都叫問左過百萬人，
避到講人工固然唔講，但會唔會咁多人都鳩答你呢?
我就認為只係bias多啲，普通打工仔恐怕都係佔95%

老老實實，任何機構，公司
都一撚定有庸員
只係政府特別高人工，又係大眾目標所以屌得勁啲
你可以話狗隊養埋咁多廢人無用
比著早幾十年啲大圈仔落黎搶野，
你又會唔會話談判果啲人無用?

真係要捉，有撚排捉，可能政府50%人都可以炒

其實係架 不過如果你有睇開財經台見過我既
就會知我一日上落都300-400k

呢啲人當然唔多啦 不過咩野層次咪識返咩野人
純粹覺得呢到啲人可以知多少少
就係搵錢只係一個方法 識搵既就搵到
當然打工只係時間換錢 就算不上識

利申 真心

你果兩條女無論點睇都似係父幹多

不過我同意識下其他層次的人，知多啲，
會更明白自己係條廢柴

我自己暫時見過最誇張的係遊艇會最高級member
幫人簽一簽個名入會價值過百萬
不過就隨手簽左比我老友，不過好似話簽完要面試，
八九條友望住佢 嚇撚到佢
心諗IN乜都唔使咁啦

咁講啦 緊係知道唔係父幹先up出黎
第一個其實擺到明偏門野 我同啲朋友直程估係毒
第二個就大家都冇答案

其實好多後生能力好強 當然返工fg 50k我都覺得誇
基本上啲公司開咩野價請人 大家都知架啦
做生意既 創業既 就會比較有討論價值
呢啲一係做唔成 一做得成 個人又醒
開始錢搵錢 基本上已經完全拋離

我講埋我見過最誇張既
係個大陸既老闆 係成個地區既首富（比較偏 幾十億左右）
去見佢要過3關 3層保安 每層都問3問4又打電話
間屋係霸曬成坐山 少少似皇帝咁有花園個啲
花園係大概圍一圈行大半個鐘以上
加埋大約一個細既香港既體育館咁大/再大啲
以前我個partner同佢係老死 而家都唔太敢見佢
我地都有合作過下 見佢2次面咁 真人成個廢老咁
佢講野亦唔叻 靚錶靚衫呢啲都冇 可能人人都識佢 唔洗充

佢以前做走私起家 再不停炒樓 而家就投資唔同上市公司
而家主要點搵錢 具體我都唔清楚
不過即使而家再聰明過佢 基本上現今社會都係無可能重複得到 只可以話呢啲方法返返50年前 發達唔難

真 識人間ok淨賺幾千 有時要倒貼

唔覺治安好
勁多偷野 吸毒呢d
但警察唔執法當冇事發生

賤種ABC更黑警啲濕鳩工作性質就唔好拎出黎比啦
戇鳩仔

突然諗多兩個
失蹤人口調查 飛虎隊
唔通日日就係去搵失蹤人口，去失蹤地點周圍recce ?
特警隊，香港有幾多恐怖分子？一年行動幾多次？
上年721又唔即刻到場？

只要有連登就無窮人啦

survival bias姐。你搵得少都唔會周圍唱啦。
就算你成個連登都搵50k。個會員數都唔知有冇香港人口10%啦

理科讀pure science一樣係食屎
除非你搵到同埋肯做教書
但好多都係浮浮沈沈。咁當然，你可以去賣保險，但呢d同你讀唔讀大學基本上係冇關。
但成件事都真係幾正，你讀咁多書，可能又quantum呀，org chem呀，calculus。最終你可能跑輸加減數都計撚錯，英文字都唔撚識多隻的黑警

低人工嘅唔係人，係低一級嘅物種
包括佢自身都係咁認為
何謂專業人士何謂低下階層工作
究竟係點定義一個人嘅勞動力同工種價值幾多回報

試下無哂班老人家洗廁所洗碗，你街都唔撚洗出飯都唔撚洗食

唔好督爆人啦

仲30分

總之係連登搵得多過50k就一定係吹水啦

你去Chanel 同 LV 門口望下條龍咪知...

survival bias =/= 吹水喎師傅
我係指如果冇搵咁多，都唔會上來周圍唱啦。
即係"個個50k"根本係假象。我冇話果d人冇50k

曲線要講明

成個post 最九唔搭八係你，咁大篇嘢都唔知你回緊咩topic

連登比較後生
中學生， 未畢業人數都有大把
你無理由覺得中學生搵到50k
如果你身邊全部朋友係醫生/護士
咁全部朋友都係40~50k以上啦

岩呀。
其實都係圈子問題。
但如果你成個香港咁睇，就唔會大部分50k

報比政府果D 17K
大撚把收入冇人報

法資好似係咁

賣勞力個d

難唔難

應該比盡2-3萬